［突破盲腸］有線財經：中移動用戶數字，上個月破紀錄大跌725萬人⋯咁多人，去咗邊？？

有線電視財經資訊台
· 1 hr ·
【700萬人去哪兒?】
內地中移動公布最新流動用戶數字，單係上個月唔見咗725萬個客，破晒紀錄.....咁多人，去咗邊?
#集思廣益
#香港都係得700萬人
#成個香港啲人唔見晒
#無理由轉晒去聯通中電信
#真相只有一個
#洩露國家機密
#有線財經

地府移動個plan平d

比美國人睇
快

集體火化

大把公司plan出電話號碼上台, 過完年約滿, 間公司一係cut人, 一係冇開工, 一係執咗笠, 咁咪冇咗一大堆公司plan客, 有乜咁出奇?

就係出奇 700萬呀 唔係7萬

係呀 咁岩700萬人一齊做齊你講個幾點 幾齊心呀

如果唔係死人就係裁員 , 都係衰野

如果係死人 , 2月數據咁即係死喺 1月甚至更早

條數係支那中移動

其他post 有講蚑移動無交2個月電話費先cut 台

地府支移動

鬼就用鬼卡
唔用中移動

係咪冇工開冇錢交電話費同埋多數留屋企用WIFI所以CUT咋?

係蚑那無蚑那寶點買野？

死左咪交唔到月費囉

無電話同死人無分別
支那咩都要電話號碼實名登記

大陸全部冚把都係實名, 應該無公司PLAN
上海啲同事全部都係用私人名義出電話卡做公司電話, 佢地都幾興有兩個冚把, 所以雙卡機先咁多人用
其實個冚把都係幾蚊一個月,應該唔存在CUT台既需要
我派駐過上海一段時間, 有個上海電話, 唔用都係$5一個月

轉哂台用地府嗰邊網絡啦
聽聞行緊7G
快到唔捨得去投胎

好多支那公司都係過完年先開新吉畀新員工, 又或等舊員工返咗工先幫電話號碼繼約

2月大把公司停工冇人做嘢, D約到期唔續自動完有乜咁出奇?

一間廠/公司大D隨時上過萬人, 淨係同職員出Plan都過千個number, 支那咁多大形工廠, 一吓子冇咗700萬公司客電話號碼嘅機會, 高過一Q死咗700萬支那人, 若然原因係後者嘅話全球香檳又要賣斷市

無交錢20-30日就停號 , 再 60 日唔補交就會del 號碼

問過人
因為中國被人帶number轉台去聯通
所以條數跌正常
不過唔會佢依750萬跌幅係計幾多個月

死左lu

支那係有公司plan, 出電話時用公司納稅號登記, 之後員工要到營業廳改返自己名做實名登記, 咁先可以用微信支付同買車票之類

十幾廿年前已經俾既啦

都似商業原因多 , 如果死人無取消都應該仲係微信自動交費中

過完年同約滿有咩關係

佢地好多人都係增值話費…
又綁定晒銀行支那寶微信支付個D乜柒野…點會無啦啦走去Cut卡

中移動貴呀嘛
所以咪轉聯通

咁員工離職時個電話係咪改返公司名?

做多左啦大陸又唔係得中移動

今日爆升

其實你唔覺得好尷尬嘅咩

可能大部分用戶都係武漢

佢地升級左flu支

支那人鐘意過年返鄉下, 過年後轉工, 所以公司plan嘅新約/續約多是過咗年先搞

要睇埋以前每個月少幾多

支那係電話實名制喎
會俾玩鬼卡嘅咩？

利申：10年冇去過支那，睇新聞知

未必全部死晒

但係肯定好多農民工失業已經搵唔到食 租都交唔到

親 700 幾萬都火化了

通常公司plan係跟埋部有sim lock嘅支那手機, 如果唔係支那手機data咁Q平, 鬼有人會出公司plan

離職時梗係要交部機畀公司, 公司就會同你cut咗個號碼, 或轉番公司名畀第二個員工用.

咁你交返部機畀公司前梗係會轉走個私人微信同D錢, 唔通留返益公司, 係咪?

大陸人好興雙卡 雖然唔知為乜 但會扮曬野用兩個號碼

別怕
中國來了

屌你老母臭支那

曲直難分

可以睇埋聯通嘅數字有幾多上落，大概可以估下…

一個微信for公司用, 另一個微信for私人用

但係支共都係mon 哂⋯⋯有乜分別

係撚
係最近先俾

咁煩, 唔怪得我公司叫人用自己電話就算

臭閪蚑那10年前已經俾帶號碼轉台

你估上面d人會驚俾人mon?
主要原因係因為佢地長期冇得帶number轉台
所以佢地電話number對佢地係好撚重要
寧願開多個台用個新number處理工作上需要

但上年大陸批左帶number轉台，所以中移動一直有客流失去另外兩間
再加埋而家經濟搞成咁
好多因business需要既電話都cut得
仲有中移動一向係3間最貴
一大堆窮撚頂唔順要轉唔出奇

唔撚識不如出少句聲

個撚個用返固網電話啫
阿爺話係就一定係

利世民
1 小時 ·
一，有朋友 Whatsapp 同我講，中移動（941） 過去兩個月唔見成 800萬 個用戶，叫我睇睇。

二，咁，我都知佢嘅潛台詞。但，作為一個對數字有要求嘅人，總會 Fact check 下。

三，我睇返過去 51 個月中移動嘅新增用戶數字，先講 hard facts；過去 51 個月，中移動嘅移動服務，平均每個月增加嘅用戶數字係 232 萬，standard deviation 係 178 萬；即係絕大多數時候，都係有一定正增長，最少都16萬（2019年3月），多則416萬（2018年6月）（見圖，以星號標記）。

四，朋友嘅潛台詞就係：「點解唔見咗咁多人嘅？冇工返，都要上微博抖音，係咪？」「咩人唔駛上網吖，你話？」

五，咁，當然我都未睇聯通啦，但我諗都唔駛睇。

六，常言道，大陸最可靠嘅數據，往往都係出人意表嘅地方見到。

七，退一萬步咁睇，你唔畀啲人真係窮到連電話費都畀唔起？又或者封城封到出唔到去交錢？係喎，好似話大陸咩手機支付好勁，唔駛出街都可以交錢。

八，咁退五千步啦，就當經濟差到啲人連電話費都唔交。都真係好差下。二月唔見成 725 萬個用戶，係好多個 standard deviation 以外嘅情況，何止百年一遇？或然率咁計，真係唔可能發生咁滯。

九，我唔識分析，唔想猜度，但可以好肯定咁講，係好罕見嘅情況。當然，樂觀嘅人可以話，中移動嘅移動服務用戶仍然有9.42億，800萬嘅跌幅，真係一巴仙都唔到。

大陸咁多有錢佬

一人持有50萬個電話號碼好合理

你打呢句個時有無笑

是撚但啦支那，佢一定要報零感染然後開工
死支那狗有咩所謂

係地府用緊 6G

咁都唔明

收皮啦700幾萬人一齊轉台

用戶數字，唔係號碼登記數目，識唔識睇字

簽約邊可以話cut就cut 賠錢都要走人

cable

聯通1月跌118萬，2月未公佈，應該會升700萬

大陸係唔係得中移動呀
聯通，電信嘅客戶數字又點呀？
大陸係唔係唔存在轉台/cut單呢樣嘢呀？

整到連登好似content farm咁

咁早爆左出黎
聯通條數冇得睇啦

原來死咗咁多人

其他2間唔會轉去中移動？

都要去睇有乜嘢因素導致呢種大跌幅，有人post 聯通1月都有跌百幾萬，斷估唔會全部走去電信啩

唔多會
好似當年sms年代既3hk
好多人都係焗用

中移動係三間最貴

去左火星

應該包埋大陸計

700萬人喎 你搵700萬人反共狗一早成功左

啱啱先俾炸，轉嗰陣仲會各種鳩噏各種拖

返鄉下唔撚使上網？咪撚spin啦

玩托夢同心靈感應先潮

up

如果可以嘅話compare下09年股災就可以知道非人命因素會唔會導致用戶急跌。

好多人入嚟駁話轉台姐，cut 公司機姐
窮到要特登轉台或者cut 機都絕對係好唔掂冇錢開飯啦，唔死都一定生活得極差

5毛 拉

無得睇咪即是身有屎
Btw 見到p牌係到spin就知係真
要廣傳俾大陸

唔知就收皮啦 5毛扮晒野

大陸副機冧把 咁都講得出

5毛 898

冇計 人地收錢做維穩 點都要出黎9up下 ，一陣聯通又出公佈少撚左幾百萬 呢班人又唔知吹啲咩出黎9up

依家果d健康寶 冇上網就坐唔到公車出唔到社區，都可以俾你作到咁。 精彩

唔知佢條數計唔計香港 我同女友都係今年先後由支移轉去3

實不相瞞，

我有4個電話號碼，

推

咁要對比之前幾年同一個月嘅流失數字先可以知道是否屬正常

可能睇好華為
Cut定等6G plan呢

你加下啲數字，無論咩國家都好
電話號碼數係一定比實際用戶數多好多
例如香港電話流動服務帳戶，有2000幾萬個

最後，唔知大家點諗
我都信中國嘅數據假
但700幾萬人死，全球政府一齊講大話都唔會瞞得住
你估封鎖消息真係咁易....

我估10萬到

我估係公司冇錢cut左

因為電話費係自動過數，好多國外case都係死係屋企半年都仲交緊錢（定大陸唔係自動過數？）

大陸公司呢2個月執好撚多

Push

內地系預付費，吾交話費幾個月就會註銷
2月有人過世都不一定會立即註銷

捉一隻

我心中都係咁上下

你真係唔識ga wo
大陸電話plan 都係每隔一段時間充值
公司plan 你都停撚哂工點會咁快停到

唯一解釋就係好多人無及時充值
點解會充唔到值呢咁？

大陸係唔俾帶着Number轉台，簡單啲來講一定係全部cut服務。。。

內地是預付費，吾想用吾比錢就得，吾晒死約

一定唔止 封左成個省 但拗黎都冇意思 學Trump 話齋who know

只有1個原因： 係窮呀，屌

MNP 去晒中国冥通

Make sense

我咪寫左就算轉台都唔會跌750萬囉
五咩毛

that why我寫左唔係跌750萬原因
好多人唔會講野講到尾

1 ）失業冇錢
2）死人
3）電話公司門市冇開鋪（所以交唔到錢？）

諗唔到原因，依家內地手機上網等於銀包，其實冇上網好難生存⋯真係唔會話cut就cut。

不過重點係⋯⋯用呢個數字黎推測中國實際有幾多人死 都合理過佢官方數字打個50%都有300萬，我信喎

系你老母
吾你老母
內你老母地

開大陸電話要影回鄉證仲要影相
唔係咁易開到架

系你老母
吾你老母
内你老味臭閪

就算一個人持十個電話號碼都72.5萬消失

內撚完地未？

數字data, 先bqckup,一齊慢慢分析

我最後個句咪話就算係都唔會跌750萬

有鬧睇最後個句?我都唔信因為咁跌750萬

梗係移哂民啦

大陸係實名登記，唔係話cut就cut

信黨

淨係班騙子冇工開都唔只700萬人啦

仲有，依家呢個時勢，cut左要轉台都好麻煩，會唔會咁有心機走去轉台搞呢搞路？仲要唔肯定另一個台要搞幾耐先出到張卡比你，仲唔計有啲地區出門口要拎pass，話轉台果啲人唔該出黎解釋下我真係諗唔明

但係死人點會識得cut 電話？

未計中聯通及其它服務商

咪on9 啦，而家支那想玩一人一號，你估開台係易？帶齊身份証文件+本人+專人核對先開到台。騙子果d假身份號碼肯定核爆都唔cut

唔交錢自動cut ,再扣公民信用

冇增長就明，減少咁多就真係好難明

中国人移動地獄

係呀係呀，好正常

Cr: 利世民

會唔會一死就cut電話

佢地實名制
d公司應該知

你好撚奇怪
五毛都唔撚識支國電信公司模式
學乜撚嘢人做五毛呀
Plan你老味 上你老味台

Haha
我係700萬份之一

ON9, 邊有呢啲

至於係唔係轉台去聯通呢？黃世澤就咁睇

好快聯通公佈上個月收到新7-8百萬客戶
個理由一定係on99
例如：
理由係武漢肺炎 aks 中國肺炎
啲人係屋企無嘢做想搵嘢做
所以試吓玩轉台

補link：

大陸三大手機供應商
中移動，中聯通，中國電信
使用人口比率大概係
7：2.5：0.5
平時根本唔會有人轉供應商。。。

嗰邊係行GG

實名唔代表會知你死撚咗
你喺香港上台 電話公司都有你個人資料 但係你死咗佢應該都唔會知

都有可能

中移動又慢又貴
支那人唔係為咗個冧巴
一早唔幫襯啦

咁三間一齊跌都正常
但一跌跌七百萬

又一隻 出黎柒

因為依家可以帶電話Number 轉台咯，好多人因為嫌中移動貴但要keep 住個電話冇轉，而家有得轉。可以睇下前幾個月嘅新聞嘅。

以下quota返残體字，唔睇唔好屌：

2019年11月27日，工信部召开携号转网启动仪式，即日起，携号转网正式在全国提供服务，电信业务经营者不得干涉用户自主选择。

中國聯通 移動出賬用戶當月淨增數：
20年1月：-1,186(千)=-1,186,000
20年2月：未有數據

中國電訊 移動用戶數當月淨增 /減用戶數：
20年1月：+0.43(百萬戶)=+430,000
20年2月：-5.60(百萬戶)= -5,600,000

Too long didn't read: 中國三大電訊商在2020年1月和2月的移動用戶增減數字=-862000-7254000-1186000+430000-5600000
=-14472000*未計算中國聯通2月份數據
剩計2月都-12854000

武漢可能死咗過千萬人-中國三大電訊商數據

俾錢可以上網俾嘅

睇哂3間國企客戶數再講，計一計爭幾遠，再同舊年數字比較

好多年前已經俾帶台

合理推斷

應該唔係近期事，唔通有其他原因？

好似得幾個省得
正式可以好方便咁轉好似係上年年尾既事

工信部印發「攜號轉網」規定：無正當理由不得拒辦

在內地，電訊用戶以往若想轉用其他服務商，必須捨棄現有手機號碼，更換新服務商特有號段的號碼。

11月11日，工信部印發《攜號轉網服務管理規定》，其中要求電訊商應為用戶提供高品質的攜號轉網（即攜號轉台）服務，無正當理由不得拒辦。

轉曬冥通移動

725萬係單月

官網fc :

-7,254(千戶)=-7,254,000

順帶一提：

中國電訊 移動用戶數當月淨增 /減用戶數：
20年2月：-5.60(百萬戶)= -5,600,000

武漢可能死咗過千萬人-中國三大電訊商數據

死曬

支那啲政府文件真係好戇鳩
乜嘢高品質嘅服務
呢啲位就最易有爭拗

即係你出街，唔帶電話。再發現成街都無人用電話。
然後你覺得好正常。

支那引以為傲嘅支付宝

對返上年個數咪知700萬人跌幅係正唔正常

check埋中國聯通未

中国肺炎死咗七百萬人

團購平呀嘛
中國人貪小便宜

唔係自動轉賬架咩
逐個月交咁煩

問左我大陸d親戚，唔得